香港「警嫂」接受中國官媒訪問：國家防護措施做得好，想組團到武漢賞櫻

武漢 1 月封城，本周三終解封，中國官媒《中新網》昨日刊登一名香港「警嫂」 Victoria 的訪問，指好開心武漢解封，希望疫情過後，和其他警嫂到武漢吃飯、看櫻花。她更指一直很擔心武漢疫情，曾考慮到當地做義工幫忙，說不會忘記「內地朋友」在香港警察有困難時的支持。

《中新網》昨日（9日）訪問一名香港警嫂 Victoria，她指武漢解封後感到放心和開心，「看到我們國家的防護措施做得很好，希望香港可以盡快康復，想和一班警嫂朋友一起再去內地吃東西，一起去武漢看櫻花。」

Victoria表示，武漢肺炎爆發以來，很多香港警察和警嫂都擔心當地情況，都有捐款、捐口罩，或錄短片等，為武漢加油打氣。她續指，當武漢疫情最嚴峻時，曾想過與其他警嫂到當地做義工或寄口罩，但現實上有困難只能捐款支持，「不會忘記在香港警察最困難的時間，內地朋友們給予的支持和鼓勵」，又指看到武漢醫護「不眠不休」照顧病人，「心裡很難受，覺得自己應該做些事」。

Victoria 指過去大半年的反修例運動，她的丈夫是西九龍警區前線警員，「時常要在暴力現場面對著激進示威者的汽油彈襲擊」，每次丈夫外出工作時會叮囑他不要受傷，有時更會擔心至失眠。

她又表示身邊很多朋友因政見不同而分道揚鑣，覺得孤獨和煎熬，但大陸朋友的鼓勵為她帶來勇氣。她留意到微博有很多為香港警察加油的說話，也有很多人寄明信片或禮物到香港，自己和其他警嫂亦幫忙分發予警員，「很感恩他們的支持，可能他們都說沒甚麼，就是寫心意卡送給我們，我真的覺得很溫暖」。

係就快啦屌

支持

好行唔送，去左咪翻黎

仲唔去等咩？？

唔好想啦！take action plz

快啲送警嫂去中武肺啦

快D去
講得出要做得到喎

水炮車上去幫手鎮壓人民

防護措施好好，淨係搞到全世界立立亂啫，人類都未絕種

無症狀感染，正!
唔驚，染左自己都無痛苦

快啲上去pls

心動不如行動

去唔去關我撚事
最緊要被困咪撚喊苦喊忽又要求包機

快啲去啦仲等乜

去咗咪返嚟

又係啲演員
問返本土藍絲
十成十 打死依家都唔會返去

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

即刻去啦，定係好似盧寵茂咁狗噏？

愛國人士點解叫自己做Victoria呀?
港英餘孽!?
國家快啲邀請佢哋冚家去賞櫻啦